【渣打馬拉松】15名跑手送院 三男情況危殆

香港渣打馬拉松今日舉行，15名選手曾經送院，其中三名男跑手危殆。目前一名參加10公里賽事的六旬男選手感到不適，需送往律敦治醫院治理，另有一名跌倒雙膝擦傷的男跑手需送院。至早上約8時50分，再有兩名男跑手由醫療輔助隊送院，其中一名參加10公里賽事第三組的姓李男跑手陷入昏迷，需由救護員施以心外壓搶救，他於急症室搶救時恢復心跳，目前已轉上病房治理；另一名則23歲輪椅組男跑手則不適送院。至早上10時，亦有一名年約50歲的男跑手昏迷，送往律敦治醫院搶救。

至少兩名女跑手受傷或不適到律敦治醫院治理，一人清醒，由醫療輔助隊救護車送院；另一人則自行到醫院求醫。至早上10時許，再有多一名男跑手需送院治理。

大會表示，今年有15名選手曾經送院，3人危殆，3人嚴重，8人穩定，還有一人已經出院。會方表示，其中一名危殆的男選手，現時50歲，參加10公里賽事，現時仍在深切治療部；至於另外兩名分別28歲及51歲的危殆選手，則轉至其他病房。

早上8時許，一名男子送往律敦治醫院時已陷昏迷，須由救護員施心外壓搶救。（梁銘康攝）
一名23歲的輪椅跑手亦感不適需送院治理。 （梁銘康攝）
有渣打馬拉松的工作人員到醫院了解事件。（梁銘康攝）

輪椅組男跑手

點解唔係選手？

賽跑冠軍

不自量力

渣馬跑手(生前)